var apiFeriados = (function(){
	'use stric';

	var data = [];

	data["caxias"] = [{"date":"01\/01\/2018","name":"Ano Novo","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/ano-novo.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Ano-Novo ou R\u00e9veillon \u00e9 um evento que acontece quando uma cultura celebra o fim de um ano e o come\u00e7o do pr\u00f3ximo. A celebra\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 tamb\u00e9m chamada R\u00e9veillon, termo oriundo do verbo franc\u00eas r\u00e9veiller, que em portugu\u00eas significa DESPERTAR","type_code":"1"},{"date":"12\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo, ou seja, cabe \u00e0s empresas e org\u00e3o p\u00fablicos decidirem se trabalhar\u00e3o ou n\u00e3o.","type_code":"4"},{"date":"13\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Carnaval N\u00c3O \u00e9 um feriado oficial, \u00e9 Ponto Facultativo, ou seja, cabe \u00e0s empresas e org\u00e3o p\u00fablicos decidirem se trabalhar\u00e3o ou n\u00e3o.","type_code":"4"},{"date":"14\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo at\u00e9 \u00e0s 14h.","type_code":"4"},{"date":"30\/03\/2018","name":"Sexta-Feira Santa","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/sexta-feira-santa.php","type":"Feriado Nacional","description":"Tamb\u00e9m chamada de \"Sexta Feira da Paix\u00e3o\" \u00e9 a sexta-feira que ocorre antes do domingo de P\u00e1scoa, e \u00e9 o dia que os crist\u00e3os lembram da crucifica\u00e7\u00e3o de Cristo.","type_code":"1"},{"date":"01\/04\/2018","name":"P\u00e1scoa","link":"","type":"Dia Convencional","description":"A P\u00e1scoa \u00e9 um evento religioso crist\u00e3o, normalmente considerado pelas igrejas ligadas a esta corrente religiosa como a maior e a mais importante festa da Cristandade. Na P\u00e1scoa os crist\u00e3os celebram a Ressurrei\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo depois da sua morte.","type_code":"9"},{"date":"21\/04\/2018","name":"Dia de Tiradentes","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-de-tiradentes.php","type":"Feriado Nacional","description":"Joaquim Jos\u00e9 da Silva Xavier, o Tiradentes foi um dentista, tropeiro, minerador, comerciante, militar e ativista pol\u00edtico. \u00c9 reconhecido como m\u00e1rtir da Inconfid\u00eancia Mineira e her\u00f3i nacional. O dia de sua execu\u00e7\u00e3o, 21 de abril, \u00e9 feriado nacional.","type_code":"1"},{"date":"01\/05\/2018","name":"Dia do Trabalho","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-do-trabalho.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia do Trabalhador ou Dia Internacional dos Trabalhadores \u00e9 celebrado anualmente no dia 1\u00ba de Maio em numerosos pa\u00edses do mundo, sendo feriado no Brasil, em Portugal e em outros pa\u00edses.","type_code":"1"},{"date":"13\/05\/2018","name":"Dia das M\u00e3es","link":"","type":"Dia Convencional","description":"O Dia das M\u00e3es teve a sua origem no princ\u00edpio do s\u00e9culo XX, quando uma jovem norte-americana, Anna Jarvis, perdeu sua m\u00e3e e entrou em completa depress\u00e3o. Preocupadas com aquele sofrimento, algumas amigas tiveram a ideia de criar uma data para comemorar o dia das m\u00e3es.","type_code":"9"},{"date":"31\/05\/2018","name":"Corpus Christi","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/corpus-christi.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo no Pa\u00eds, mas Feriado Municipal em algumas cidades.. Corpus Christi, express\u00e3o latina que significa Corpo de Cristo, \u00e9 uma festa Crist\u00e3 realizada na quinta-feira seguinte ao domingo da Sant\u00edssima Trindade.","type_code":"4"},{"date":"12\/06\/2018","name":"Dia dos Namorados","link":"","type":"Dia Convencional","description":"O Dia dos Namorados ou Dia de S\u00e3o Valentim \u00e9 uma data comemorativa na qual se celebra a uni\u00e3o amorosa entre casais sendo comum a troca de cart\u00f5es e presentes.","type_code":"9"},{"date":"12\/08\/2018","name":"Dia dos Pais","link":"","type":"Dia Convencional","description":"Em 1909, nos Estados Unidos, Sonora Luise resolveu criar um dia dedicado aos pais, motivada pela admira\u00e7\u00e3o que sentia pelo seu pai, William Jackson Smart. O interesse pela data difundiu-se da cidade de Spokane para todo o Estado de Washington e para o Mundo.","type_code":"9"},{"date":"07\/09\/2018","name":"Independ\u00eancia do Brasil","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/independencia-do-brasil.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia da Indep\u00eancia do Brasil, oficialmente a data comemorada \u00e9 a de 7 de setembro de 1822, em que ocorreu o chamado \"Grito do Ipiranga\".","type_code":"1"},{"date":"20\/09\/2018","name":"Proc. Rep\u00fablica Rio Grandense","link":"","type":"Feriado Estadual","description":"Em 1835 foi desencadeada a Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, que manifestava o descontentamento da Prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro do Rio Grande com o governo regencial do Imp\u00e9rio do Brasil. O movimento culminou na proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Rio-Grandense.","type_code":"2","raw_description":"Em 1835 foi desencadeada a Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, que manifestava o descontentamento da Prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro do Rio Grande com o governo regencial do Imp\u00e9rio do Brasil. O movimento culminou na proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Rio-Grandense."},{"date":"12\/10\/2018","name":"Nossa Senhora Aparecida","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/nossa-senhora-aparecida.php","type":"Feriado Nacional","description":"Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o Aparecida \u00e9 a padroeira do Brasil. Sua festa \u00e9 celebrada em 12 de outubro, um feriado nacional desde que o Papa Jo\u00e3o Paulo II consagrou a Bas\u00edlica em 1980.","type_code":"1"},{"date":"15\/10\/2018","name":"Dia do Professor","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/docs\/dia-do-professor.html","type":"Facultativo","description":"FERIADO ESCOLAR - No dia 15 de outubro de 1827 (dia consagrado \u00e0 educadora Santa Teresa de \u00c1vila), o Imperador do Brasil, Pedro I,  baixou um Decreto Imperial que criou o Ensino Elementar no Brasil. Pelo decreto, \"todas as cidades, vilas e lugarejos teriam suas escolas de primeiras letras\"","type_code":"4"},{"date":"17\/10\/2018","name":"Dia do Com\u00e9rcio","link":"","type":"Dia Convencional","description":"Comemora\u00e7\u00e3o do dia do com\u00e9rcio. Em algumas cidades do Brasil o com\u00e9rcio poder\u00e1 fechar, dependendo de acordos entre os sindicatos e patr\u00f5es.","type_code":"9"},{"date":"28\/10\/2018","name":"Dia do Servidor P\u00fablico","link":"","type":"Facultativo","description":"O dia do servidor p\u00fablico \u00e9 feriado apenas para funcion\u00e1rios p\u00fablicos.","type_code":"4"},{"date":"02\/11\/2018","name":"Dia de Finados","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-de-finados.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia de Finados ou Dia dos Fi\u00e9is Defuntos, (conhecido ainda como Dia dos Mortos no M\u00e9xico), \u00e9 celebrado pela Igreja Cat\u00f3lica no dia 2 de novembro e \u00e9 Feriado Nacional.","type_code":"1"},{"date":"15\/11\/2018","name":"Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/proclamacao-da-republica.php","type":"Feriado Nacional","description":"A Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica foi um levante pol\u00edtico-militar ocorrido em 15 de novembro de 1889 que instaurou a forma Republicana Federativa Presidencialista de governo no Brasil, derrubando a Monarquia e, por conseguinte, o imperador dom Pedro II.","type_code":"1"},{"date":"20\/11\/2018","name":"Consci\u00eancia Negra","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/consciencia-negra.php","type":"Dia Convencional","description":"Apesar de ser comemorado em todo o territ\u00f3rio nacional, conforme indica a Lei Federal n\u00ba 12.519, de 10 de novembro de 2011, o Dia Nacional de Zumbi e da Consci\u00eancia Negra n\u00e3o \u00e9 feriado. No entanto, alguns munic\u00edpios decretam feriado municipal neste dia.","type_code":"9"},{"date":"25\/12\/2018","name":"Natal","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/natal.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Natal \u00e9 comemorado anualmente em 25 de Dezembro. Originalmente destinado a celebrar o nascimento anual do Deus Sol no solst\u00edcio de inverno, foi adaptado pela Igreja Cat\u00f3lica no 3o s\u00e9culo d.C., para permitir a convers\u00e3o dos povos pag\u00e3os sob o dom\u00ednio do Imp\u00e9rio Romano, passando a comemorar o nascimento de Jesus de Nazar\u00e9.","type_code":"1"}];
	data["rio_grande"] = [{"date":"01\/01\/2018","name":"Ano Novo","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/ano-novo.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Ano-Novo ou R\u00e9veillon \u00e9 um evento que acontece quando uma cultura celebra o fim de um ano e o come\u00e7o do pr\u00f3ximo. A celebra\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 tamb\u00e9m chamada R\u00e9veillon, termo oriundo do verbo franc\u00eas r\u00e9veiller, que em portugu\u00eas significa DESPERTAR","type_code":"1"},{"date":"02\/02\/2018","name":"Feriado Municipal","link":"","type":"Feriado Municipal","description":"","type_code":3,"raw_description":""},{"date":"12\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo, ou seja, cabe \u00e0s empresas e org\u00e3o p\u00fablicos decidirem se trabalhar\u00e3o ou n\u00e3o.","type_code":"4"},{"date":"13\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Carnaval N\u00c3O \u00e9 um feriado oficial, \u00e9 Ponto Facultativo, ou seja, cabe \u00e0s empresas e org\u00e3o p\u00fablicos decidirem se trabalhar\u00e3o ou n\u00e3o.","type_code":"4"},{"date":"14\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo at\u00e9 \u00e0s 14h.","type_code":"4"},{"date":"30\/03\/2018","name":"Sexta-Feira Santa","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/sexta-feira-santa.php","type":"Feriado Nacional","description":"Tamb\u00e9m chamada de \"Sexta Feira da Paix\u00e3o\" \u00e9 a sexta-feira que ocorre antes do domingo de P\u00e1scoa, e \u00e9 o dia que os crist\u00e3os lembram da crucifica\u00e7\u00e3o de Cristo.","type_code":"1"},{"date":"01\/04\/2018","name":"P\u00e1scoa","link":"","type":"Dia Convencional","description":"A P\u00e1scoa \u00e9 um evento religioso crist\u00e3o, normalmente considerado pelas igrejas ligadas a esta corrente religiosa como a maior e a mais importante festa da Cristandade. Na P\u00e1scoa os crist\u00e3os celebram a Ressurrei\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo depois da sua morte.","type_code":"9"},{"date":"21\/04\/2018","name":"Dia de Tiradentes","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-de-tiradentes.php","type":"Feriado Nacional","description":"Joaquim Jos\u00e9 da Silva Xavier, o Tiradentes foi um dentista, tropeiro, minerador, comerciante, militar e ativista pol\u00edtico. \u00c9 reconhecido como m\u00e1rtir da Inconfid\u00eancia Mineira e her\u00f3i nacional. O dia de sua execu\u00e7\u00e3o, 21 de abril, \u00e9 feriado nacional.","type_code":"1"},{"date":"01\/05\/2018","name":"Dia do Trabalho","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-do-trabalho.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia do Trabalhador ou Dia Internacional dos Trabalhadores \u00e9 celebrado anualmente no dia 1\u00ba de Maio em numerosos pa\u00edses do mundo, sendo feriado no Brasil, em Portugal e em outros pa\u00edses.","type_code":"1"},{"date":"13\/05\/2018","name":"Dia das M\u00e3es","link":"","type":"Dia Convencional","description":"O Dia das M\u00e3es teve a sua origem no princ\u00edpio do s\u00e9culo XX, quando uma jovem norte-americana, Anna Jarvis, perdeu sua m\u00e3e e entrou em completa depress\u00e3o. Preocupadas com aquele sofrimento, algumas amigas tiveram a ideia de criar uma data para comemorar o dia das m\u00e3es.","type_code":"9"},{"date":"31\/05\/2018","name":"Corpus Christi","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/corpus-christi.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo no Pa\u00eds, mas Feriado Municipal em algumas cidades.. Corpus Christi, express\u00e3o latina que significa Corpo de Cristo, \u00e9 uma festa Crist\u00e3 realizada na quinta-feira seguinte ao domingo da Sant\u00edssima Trindade.","type_code":"4"},{"date":"12\/06\/2018","name":"Dia dos Namorados","link":"","type":"Dia Convencional","description":"O Dia dos Namorados ou Dia de S\u00e3o Valentim \u00e9 uma data comemorativa na qual se celebra a uni\u00e3o amorosa entre casais sendo comum a troca de cart\u00f5es e presentes.","type_code":"9"},{"date":"29\/06\/2018","name":"Feriado Municipal","link":"","type":"Feriado Municipal","description":"","type_code":3,"raw_description":""},{"date":"12\/08\/2018","name":"Dia dos Pais","link":"","type":"Dia Convencional","description":"Em 1909, nos Estados Unidos, Sonora Luise resolveu criar um dia dedicado aos pais, motivada pela admira\u00e7\u00e3o que sentia pelo seu pai, William Jackson Smart. O interesse pela data difundiu-se da cidade de Spokane para todo o Estado de Washington e para o Mundo.","type_code":"9"},{"date":"07\/09\/2018","name":"Independ\u00eancia do Brasil","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/independencia-do-brasil.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia da Indep\u00eancia do Brasil, oficialmente a data comemorada \u00e9 a de 7 de setembro de 1822, em que ocorreu o chamado \"Grito do Ipiranga\".","type_code":"1"},{"date":"20\/09\/2018","name":"Proc. Rep\u00fablica Rio Grandense","link":"","type":"Feriado Estadual","description":"Em 1835 foi desencadeada a Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, que manifestava o descontentamento da Prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro do Rio Grande com o governo regencial do Imp\u00e9rio do Brasil. O movimento culminou na proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Rio-Grandense.","type_code":"2","raw_description":"Em 1835 foi desencadeada a Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, que manifestava o descontentamento da Prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro do Rio Grande com o governo regencial do Imp\u00e9rio do Brasil. O movimento culminou na proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Rio-Grandense."},{"date":"12\/10\/2018","name":"Nossa Senhora Aparecida","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/nossa-senhora-aparecida.php","type":"Feriado Nacional","description":"Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o Aparecida \u00e9 a padroeira do Brasil. Sua festa \u00e9 celebrada em 12 de outubro, um feriado nacional desde que o Papa Jo\u00e3o Paulo II consagrou a Bas\u00edlica em 1980.","type_code":"1"},{"date":"15\/10\/2018","name":"Dia do Professor","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/docs\/dia-do-professor.html","type":"Facultativo","description":"FERIADO ESCOLAR - No dia 15 de outubro de 1827 (dia consagrado \u00e0 educadora Santa Teresa de \u00c1vila), o Imperador do Brasil, Pedro I,  baixou um Decreto Imperial que criou o Ensino Elementar no Brasil. Pelo decreto, \"todas as cidades, vilas e lugarejos teriam suas escolas de primeiras letras\"","type_code":"4"},{"date":"17\/10\/2018","name":"Dia do Com\u00e9rcio","link":"","type":"Dia Convencional","description":"Comemora\u00e7\u00e3o do dia do com\u00e9rcio. Em algumas cidades do Brasil o com\u00e9rcio poder\u00e1 fechar, dependendo de acordos entre os sindicatos e patr\u00f5es.","type_code":"9"},{"date":"28\/10\/2018","name":"Dia do Servidor P\u00fablico","link":"","type":"Facultativo","description":"O dia do servidor p\u00fablico \u00e9 feriado apenas para funcion\u00e1rios p\u00fablicos.","type_code":"4"},{"date":"02\/11\/2018","name":"Dia de Finados","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-de-finados.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia de Finados ou Dia dos Fi\u00e9is Defuntos, (conhecido ainda como Dia dos Mortos no M\u00e9xico), \u00e9 celebrado pela Igreja Cat\u00f3lica no dia 2 de novembro e \u00e9 Feriado Nacional.","type_code":"1"},{"date":"15\/11\/2018","name":"Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/proclamacao-da-republica.php","type":"Feriado Nacional","description":"A Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica foi um levante pol\u00edtico-militar ocorrido em 15 de novembro de 1889 que instaurou a forma Republicana Federativa Presidencialista de governo no Brasil, derrubando a Monarquia e, por conseguinte, o imperador dom Pedro II.","type_code":"1"},{"date":"20\/11\/2018","name":"Consci\u00eancia Negra","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/consciencia-negra.php","type":"Dia Convencional","description":"Apesar de ser comemorado em todo o territ\u00f3rio nacional, conforme indica a Lei Federal n\u00ba 12.519, de 10 de novembro de 2011, o Dia Nacional de Zumbi e da Consci\u00eancia Negra n\u00e3o \u00e9 feriado. No entanto, alguns munic\u00edpios decretam feriado municipal neste dia.","type_code":"9"},{"date":"25\/12\/2018","name":"Natal","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/natal.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Natal \u00e9 comemorado anualmente em 25 de Dezembro. Originalmente destinado a celebrar o nascimento anual do Deus Sol no solst\u00edcio de inverno, foi adaptado pela Igreja Cat\u00f3lica no 3o s\u00e9culo d.C., para permitir a convers\u00e3o dos povos pag\u00e3os sob o dom\u00ednio do Imp\u00e9rio Romano, passando a comemorar o nascimento de Jesus de Nazar\u00e9.","type_code":"1"}];
	data["dois_irmaos"] = [{"date":"01\/01\/2018","name":"Ano Novo","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/ano-novo.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Ano-Novo ou R\u00e9veillon \u00e9 um evento que acontece quando uma cultura celebra o fim de um ano e o come\u00e7o do pr\u00f3ximo. A celebra\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 tamb\u00e9m chamada R\u00e9veillon, termo oriundo do verbo franc\u00eas r\u00e9veiller, que em portugu\u00eas significa DESPERTAR","type_code":"1"},{"date":"12\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo, ou seja, cabe \u00e0s empresas e org\u00e3o p\u00fablicos decidirem se trabalhar\u00e3o ou n\u00e3o.","type_code":"4"},{"date":"13\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Carnaval N\u00c3O \u00e9 um feriado oficial, \u00e9 Ponto Facultativo, ou seja, cabe \u00e0s empresas e org\u00e3o p\u00fablicos decidirem se trabalhar\u00e3o ou n\u00e3o.","type_code":"4"},{"date":"14\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo at\u00e9 \u00e0s 14h.","type_code":"4"},{"date":"30\/03\/2018","name":"Sexta-Feira Santa","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/sexta-feira-santa.php","type":"Feriado Nacional","description":"Tamb\u00e9m chamada de \"Sexta Feira da Paix\u00e3o\" \u00e9 a sexta-feira que ocorre antes do domingo de P\u00e1scoa, e \u00e9 o dia que os crist\u00e3os lembram da crucifica\u00e7\u00e3o de Cristo.","type_code":"1"},{"date":"01\/04\/2018","name":"P\u00e1scoa","link":"","type":"Dia Convencional","description":"A P\u00e1scoa \u00e9 um evento religioso crist\u00e3o, normalmente considerado pelas igrejas ligadas a esta corrente religiosa como a maior e a mais importante festa da Cristandade. Na P\u00e1scoa os crist\u00e3os celebram a Ressurrei\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo depois da sua morte.","type_code":"9"},{"date":"21\/04\/2018","name":"Dia de Tiradentes","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-de-tiradentes.php","type":"Feriado Nacional","description":"Joaquim Jos\u00e9 da Silva Xavier, o Tiradentes foi um dentista, tropeiro, minerador, comerciante, militar e ativista pol\u00edtico. \u00c9 reconhecido como m\u00e1rtir da Inconfid\u00eancia Mineira e her\u00f3i nacional. O dia de sua execu\u00e7\u00e3o, 21 de abril, \u00e9 feriado nacional.","type_code":"1"},{"date":"01\/05\/2018","name":"Dia do Trabalho","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-do-trabalho.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia do Trabalhador ou Dia Internacional dos Trabalhadores \u00e9 celebrado anualmente no dia 1\u00ba de Maio em numerosos pa\u00edses do mundo, sendo feriado no Brasil, em Portugal e em outros pa\u00edses.","type_code":"1"},{"date":"13\/05\/2018","name":"Dia das M\u00e3es","link":"","type":"Dia Convencional","description":"O Dia das M\u00e3es teve a sua origem no princ\u00edpio do s\u00e9culo XX, quando uma jovem norte-americana, Anna Jarvis, perdeu sua m\u00e3e e entrou em completa depress\u00e3o. Preocupadas com aquele sofrimento, algumas amigas tiveram a ideia de criar uma data para comemorar o dia das m\u00e3es.","type_code":"9"},{"date":"31\/05\/2018","name":"Corpus Christi","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/corpus-christi.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo no Pa\u00eds, mas Feriado Municipal em algumas cidades.. Corpus Christi, express\u00e3o latina que significa Corpo de Cristo, \u00e9 uma festa Crist\u00e3 realizada na quinta-feira seguinte ao domingo da Sant\u00edssima Trindade.","type_code":"4"},{"date":"12\/06\/2018","name":"Dia dos Namorados","link":"","type":"Dia Convencional","description":"O Dia dos Namorados ou Dia de S\u00e3o Valentim \u00e9 uma data comemorativa na qual se celebra a uni\u00e3o amorosa entre casais sendo comum a troca de cart\u00f5es e presentes.","type_code":"9"},{"date":"12\/08\/2018","name":"Dia dos Pais","link":"","type":"Dia Convencional","description":"Em 1909, nos Estados Unidos, Sonora Luise resolveu criar um dia dedicado aos pais, motivada pela admira\u00e7\u00e3o que sentia pelo seu pai, William Jackson Smart. O interesse pela data difundiu-se da cidade de Spokane para todo o Estado de Washington e para o Mundo.","type_code":"9"},{"date":"07\/09\/2018","name":"Independ\u00eancia do Brasil","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/independencia-do-brasil.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia da Indep\u00eancia do Brasil, oficialmente a data comemorada \u00e9 a de 7 de setembro de 1822, em que ocorreu o chamado \"Grito do Ipiranga\".","type_code":"1"},{"date":"10\/09\/2018","name":"Feriado Municipal","link":"","type":"Feriado Municipal","description":"","type_code":3,"raw_description":""},{"date":"20\/09\/2018","name":"Proc. Rep\u00fablica Rio Grandense","link":"","type":"Feriado Estadual","description":"Em 1835 foi desencadeada a Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, que manifestava o descontentamento da Prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro do Rio Grande com o governo regencial do Imp\u00e9rio do Brasil. O movimento culminou na proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Rio-Grandense.","type_code":"2","raw_description":"Em 1835 foi desencadeada a Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, que manifestava o descontentamento da Prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro do Rio Grande com o governo regencial do Imp\u00e9rio do Brasil. O movimento culminou na proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Rio-Grandense."},{"date":"29\/09\/2018","name":"Feriado Municipal","link":"","type":"Feriado Municipal","description":"","type_code":3,"raw_description":""},{"date":"12\/10\/2018","name":"Nossa Senhora Aparecida","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/nossa-senhora-aparecida.php","type":"Feriado Nacional","description":"Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o Aparecida \u00e9 a padroeira do Brasil. Sua festa \u00e9 celebrada em 12 de outubro, um feriado nacional desde que o Papa Jo\u00e3o Paulo II consagrou a Bas\u00edlica em 1980.","type_code":"1"},{"date":"15\/10\/2018","name":"Dia do Professor","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/docs\/dia-do-professor.html","type":"Facultativo","description":"FERIADO ESCOLAR - No dia 15 de outubro de 1827 (dia consagrado \u00e0 educadora Santa Teresa de \u00c1vila), o Imperador do Brasil, Pedro I,  baixou um Decreto Imperial que criou o Ensino Elementar no Brasil. Pelo decreto, \"todas as cidades, vilas e lugarejos teriam suas escolas de primeiras letras\"","type_code":"4"},{"date":"17\/10\/2018","name":"Dia do Com\u00e9rcio","link":"","type":"Dia Convencional","description":"Comemora\u00e7\u00e3o do dia do com\u00e9rcio. Em algumas cidades do Brasil o com\u00e9rcio poder\u00e1 fechar, dependendo de acordos entre os sindicatos e patr\u00f5es.","type_code":"9"},{"date":"28\/10\/2018","name":"Dia do Servidor P\u00fablico","link":"","type":"Facultativo","description":"O dia do servidor p\u00fablico \u00e9 feriado apenas para funcion\u00e1rios p\u00fablicos.","type_code":"4"},{"date":"02\/11\/2018","name":"Dia de Finados","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-de-finados.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia de Finados ou Dia dos Fi\u00e9is Defuntos, (conhecido ainda como Dia dos Mortos no M\u00e9xico), \u00e9 celebrado pela Igreja Cat\u00f3lica no dia 2 de novembro e \u00e9 Feriado Nacional.","type_code":"1"},{"date":"15\/11\/2018","name":"Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/proclamacao-da-republica.php","type":"Feriado Nacional","description":"A Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica foi um levante pol\u00edtico-militar ocorrido em 15 de novembro de 1889 que instaurou a forma Republicana Federativa Presidencialista de governo no Brasil, derrubando a Monarquia e, por conseguinte, o imperador dom Pedro II.","type_code":"1"},{"date":"20\/11\/2018","name":"Consci\u00eancia Negra","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/consciencia-negra.php","type":"Dia Convencional","description":"Apesar de ser comemorado em todo o territ\u00f3rio nacional, conforme indica a Lei Federal n\u00ba 12.519, de 10 de novembro de 2011, o Dia Nacional de Zumbi e da Consci\u00eancia Negra n\u00e3o \u00e9 feriado. No entanto, alguns munic\u00edpios decretam feriado municipal neste dia.","type_code":"9"},{"date":"25\/12\/2018","name":"Natal","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/natal.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Natal \u00e9 comemorado anualmente em 25 de Dezembro. Originalmente destinado a celebrar o nascimento anual do Deus Sol no solst\u00edcio de inverno, foi adaptado pela Igreja Cat\u00f3lica no 3o s\u00e9culo d.C., para permitir a convers\u00e3o dos povos pag\u00e3os sob o dom\u00ednio do Imp\u00e9rio Romano, passando a comemorar o nascimento de Jesus de Nazar\u00e9.","type_code":"1"}];
	data["porto_alegre"] = [{"date":"01\/01\/2018","name":"Ano Novo","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/ano-novo.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Ano-Novo ou R\u00e9veillon \u00e9 um evento que acontece quando uma cultura celebra o fim de um ano e o come\u00e7o do pr\u00f3ximo. A celebra\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 tamb\u00e9m chamada R\u00e9veillon, termo oriundo do verbo franc\u00eas r\u00e9veiller, que em portugu\u00eas significa DESPERTAR","type_code":"1"},{"date":"02\/02\/2018","name":"Nossa Senhora dos Navegantes","link":"http:\/\/www2.portoalegre.rs.gov.br\/cgi-bin\/nph-brs?s1=000018202.DOCN.&l=20&u=\/netahtml\/sirel\/simples.html&p=1&r=1&f=G&d=atos&SECT1=TEXT","type":"Feriado Municipal","description":" conforme a Lei n\u00ba 4453, de 18 de setembro de 1978","type_code":3,"raw_description":" conforme a Lei n\u00ba 4453, de 18 de setembro de 1978"},{"date":"12\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo, ou seja, cabe \u00e0s empresas e org\u00e3o p\u00fablicos decidirem se trabalhar\u00e3o ou n\u00e3o.","type_code":"4"},{"date":"13\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Carnaval N\u00c3O \u00e9 um feriado oficial, \u00e9 Ponto Facultativo, ou seja, cabe \u00e0s empresas e org\u00e3o p\u00fablicos decidirem se trabalhar\u00e3o ou n\u00e3o.","type_code":"4"},{"date":"14\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo at\u00e9 \u00e0s 14h.","type_code":"4"},{"date":"30\/03\/2018","name":"Sexta-Feira Santa","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/sexta-feira-santa.php","type":"Feriado Nacional","description":"Tamb\u00e9m chamada de \"Sexta Feira da Paix\u00e3o\" \u00e9 a sexta-feira que ocorre antes do domingo de P\u00e1scoa, e \u00e9 o dia que os crist\u00e3os lembram da crucifica\u00e7\u00e3o de Cristo.","type_code":"1"},{"date":"30\/03\/2018","name":"Sexta-feira Santa","link":"http:\/\/www2.portoalegre.rs.gov.br\/cgi-bin\/nph-brs?s1=000018202.DOCN.&l=20&u=\/netahtml\/sirel\/simples.html&p=1&r=1&f=G&d=atos&SECT1=TEXT","type":"Feriado Municipal","description":"conforme a Lei n\u00ba 4453, de 18 de setembro de 1978","type_code":3,"raw_description":"conforme a Lei n\u00ba 4453, de 18 de setembro de 1978"},{"date":"01\/04\/2018","name":"P\u00e1scoa","link":"","type":"Dia Convencional","description":"A P\u00e1scoa \u00e9 um evento religioso crist\u00e3o, normalmente considerado pelas igrejas ligadas a esta corrente religiosa como a maior e a mais importante festa da Cristandade. Na P\u00e1scoa os crist\u00e3os celebram a Ressurrei\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo depois da sua morte.","type_code":"9"},{"date":"21\/04\/2018","name":"Dia de Tiradentes","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-de-tiradentes.php","type":"Feriado Nacional","description":"Joaquim Jos\u00e9 da Silva Xavier, o Tiradentes foi um dentista, tropeiro, minerador, comerciante, militar e ativista pol\u00edtico. \u00c9 reconhecido como m\u00e1rtir da Inconfid\u00eancia Mineira e her\u00f3i nacional. O dia de sua execu\u00e7\u00e3o, 21 de abril, \u00e9 feriado nacional.","type_code":"1"},{"date":"01\/05\/2018","name":"Dia do Trabalho","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-do-trabalho.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia do Trabalhador ou Dia Internacional dos Trabalhadores \u00e9 celebrado anualmente no dia 1\u00ba de Maio em numerosos pa\u00edses do mundo, sendo feriado no Brasil, em Portugal e em outros pa\u00edses.","type_code":"1"},{"date":"13\/05\/2018","name":"Dia das M\u00e3es","link":"","type":"Dia Convencional","description":"O Dia das M\u00e3es teve a sua origem no princ\u00edpio do s\u00e9culo XX, quando uma jovem norte-americana, Anna Jarvis, perdeu sua m\u00e3e e entrou em completa depress\u00e3o. Preocupadas com aquele sofrimento, algumas amigas tiveram a ideia de criar uma data para comemorar o dia das m\u00e3es.","type_code":"9"},{"date":"31\/05\/2018","name":"Corpus Christi","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/corpus-christi.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo no Pa\u00eds, mas Feriado Municipal em algumas cidades.. Corpus Christi, express\u00e3o latina que significa Corpo de Cristo, \u00e9 uma festa Crist\u00e3 realizada na quinta-feira seguinte ao domingo da Sant\u00edssima Trindade.","type_code":"4"},{"date":"31\/05\/2018","name":"Corpus Christi","link":"http:\/\/www2.portoalegre.rs.gov.br\/cgi-bin\/nph-brs?s1=000018202.DOCN.&l=20&u=\/netahtml\/sirel\/simples.html&p=1&r=1&f=G&d=atos&SECT1=TEXT","type":"Feriado Municipal","description":"conforme a Lei n\u00ba 4453, de 18 de setembro de 1978","type_code":3,"raw_description":"conforme a Lei n\u00ba 4453, de 18 de setembro de 1978"},{"date":"12\/06\/2018","name":"Dia dos Namorados","link":"","type":"Dia Convencional","description":"O Dia dos Namorados ou Dia de S\u00e3o Valentim \u00e9 uma data comemorativa na qual se celebra a uni\u00e3o amorosa entre casais sendo comum a troca de cart\u00f5es e presentes.","type_code":"9"},{"date":"12\/08\/2018","name":"Dia dos Pais","link":"","type":"Dia Convencional","description":"Em 1909, nos Estados Unidos, Sonora Luise resolveu criar um dia dedicado aos pais, motivada pela admira\u00e7\u00e3o que sentia pelo seu pai, William Jackson Smart. O interesse pela data difundiu-se da cidade de Spokane para todo o Estado de Washington e para o Mundo.","type_code":"9"},{"date":"07\/09\/2018","name":"Independ\u00eancia do Brasil","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/independencia-do-brasil.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia da Indep\u00eancia do Brasil, oficialmente a data comemorada \u00e9 a de 7 de setembro de 1822, em que ocorreu o chamado \"Grito do Ipiranga\".","type_code":"1"},{"date":"20\/09\/2018","name":"Proc. Rep\u00fablica Rio Grandense","link":"","type":"Feriado Estadual","description":"Em 1835 foi desencadeada a Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, que manifestava o descontentamento da Prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro do Rio Grande com o governo regencial do Imp\u00e9rio do Brasil. O movimento culminou na proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Rio-Grandense.","type_code":"2","raw_description":"Em 1835 foi desencadeada a Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, que manifestava o descontentamento da Prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro do Rio Grande com o governo regencial do Imp\u00e9rio do Brasil. O movimento culminou na proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Rio-Grandense."},{"date":"12\/10\/2018","name":"Nossa Senhora Aparecida","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/nossa-senhora-aparecida.php","type":"Feriado Nacional","description":"Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o Aparecida \u00e9 a padroeira do Brasil. Sua festa \u00e9 celebrada em 12 de outubro, um feriado nacional desde que o Papa Jo\u00e3o Paulo II consagrou a Bas\u00edlica em 1980.","type_code":"1"},{"date":"15\/10\/2018","name":"Dia do Professor","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/docs\/dia-do-professor.html","type":"Facultativo","description":"FERIADO ESCOLAR - No dia 15 de outubro de 1827 (dia consagrado \u00e0 educadora Santa Teresa de \u00c1vila), o Imperador do Brasil, Pedro I,  baixou um Decreto Imperial que criou o Ensino Elementar no Brasil. Pelo decreto, \"todas as cidades, vilas e lugarejos teriam suas escolas de primeiras letras\"","type_code":"4"},{"date":"17\/10\/2018","name":"Dia do Com\u00e9rcio","link":"","type":"Dia Convencional","description":"Comemora\u00e7\u00e3o do dia do com\u00e9rcio. Em algumas cidades do Brasil o com\u00e9rcio poder\u00e1 fechar, dependendo de acordos entre os sindicatos e patr\u00f5es.","type_code":"9"},{"date":"28\/10\/2018","name":"Dia do Servidor P\u00fablico","link":"","type":"Facultativo","description":"O dia do servidor p\u00fablico \u00e9 feriado apenas para funcion\u00e1rios p\u00fablicos.","type_code":"4"},{"date":"02\/11\/2018","name":"Dia de Finados","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-de-finados.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia de Finados ou Dia dos Fi\u00e9is Defuntos, (conhecido ainda como Dia dos Mortos no M\u00e9xico), \u00e9 celebrado pela Igreja Cat\u00f3lica no dia 2 de novembro e \u00e9 Feriado Nacional.","type_code":"1"},{"date":"02\/11\/2018","name":"Dia de Finados","link":"http:\/\/www2.portoalegre.rs.gov.br\/cgi-bin\/nph-brs?s1=000018202.DOCN.&l=20&u=\/netahtml\/sirel\/simples.html&p=1&r=1&f=G&d=atos&SECT1=TEXT","type":"Feriado Municipal","description":"conforme a Lei n\u00ba 4453, de 18 de setembro de 1978","type_code":3,"raw_description":"conforme a Lei n\u00ba 4453, de 18 de setembro de 1978"},{"date":"15\/11\/2018","name":"Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/proclamacao-da-republica.php","type":"Feriado Nacional","description":"A Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica foi um levante pol\u00edtico-militar ocorrido em 15 de novembro de 1889 que instaurou a forma Republicana Federativa Presidencialista de governo no Brasil, derrubando a Monarquia e, por conseguinte, o imperador dom Pedro II.","type_code":"1"},{"date":"20\/11\/2018","name":"Consci\u00eancia Negra","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/consciencia-negra.php","type":"Dia Convencional","description":"Apesar de ser comemorado em todo o territ\u00f3rio nacional, conforme indica a Lei Federal n\u00ba 12.519, de 10 de novembro de 2011, o Dia Nacional de Zumbi e da Consci\u00eancia Negra n\u00e3o \u00e9 feriado. No entanto, alguns munic\u00edpios decretam feriado municipal neste dia.","type_code":"9"},{"date":"25\/12\/2018","name":"Natal","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/natal.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Natal \u00e9 comemorado anualmente em 25 de Dezembro. Originalmente destinado a celebrar o nascimento anual do Deus Sol no solst\u00edcio de inverno, foi adaptado pela Igreja Cat\u00f3lica no 3o s\u00e9culo d.C., para permitir a convers\u00e3o dos povos pag\u00e3os sob o dom\u00ednio do Imp\u00e9rio Romano, passando a comemorar o nascimento de Jesus de Nazar\u00e9.","type_code":"1"}];
	data["erechim"] = [{"date":"01\/01\/2018","name":"Ano Novo","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/ano-novo.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Ano-Novo ou R\u00e9veillon \u00e9 um evento que acontece quando uma cultura celebra o fim de um ano e o come\u00e7o do pr\u00f3ximo. A celebra\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 tamb\u00e9m chamada R\u00e9veillon, termo oriundo do verbo franc\u00eas r\u00e9veiller, que em portugu\u00eas significa DESPERTAR","type_code":"1"},{"date":"12\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo, ou seja, cabe \u00e0s empresas e org\u00e3o p\u00fablicos decidirem se trabalhar\u00e3o ou n\u00e3o.","type_code":"4"},{"date":"13\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Carnaval N\u00c3O \u00e9 um feriado oficial, \u00e9 Ponto Facultativo, ou seja, cabe \u00e0s empresas e org\u00e3o p\u00fablicos decidirem se trabalhar\u00e3o ou n\u00e3o.","type_code":"4"},{"date":"14\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo at\u00e9 \u00e0s 14h.","type_code":"4"},{"date":"30\/03\/2018","name":"Sexta-Feira Santa","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/sexta-feira-santa.php","type":"Feriado Nacional","description":"Tamb\u00e9m chamada de \"Sexta Feira da Paix\u00e3o\" \u00e9 a sexta-feira que ocorre antes do domingo de P\u00e1scoa, e \u00e9 o dia que os crist\u00e3os lembram da crucifica\u00e7\u00e3o de Cristo.","type_code":"1"},{"date":"01\/04\/2018","name":"P\u00e1scoa","link":"","type":"Dia Convencional","description":"A P\u00e1scoa \u00e9 um evento religioso crist\u00e3o, normalmente considerado pelas igrejas ligadas a esta corrente religiosa como a maior e a mais importante festa da Cristandade. Na P\u00e1scoa os crist\u00e3os celebram a Ressurrei\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo depois da sua morte.","type_code":"9"},{"date":"21\/04\/2018","name":"Dia de Tiradentes","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-de-tiradentes.php","type":"Feriado Nacional","description":"Joaquim Jos\u00e9 da Silva Xavier, o Tiradentes foi um dentista, tropeiro, minerador, comerciante, militar e ativista pol\u00edtico. \u00c9 reconhecido como m\u00e1rtir da Inconfid\u00eancia Mineira e her\u00f3i nacional. O dia de sua execu\u00e7\u00e3o, 21 de abril, \u00e9 feriado nacional.","type_code":"1"},{"date":"01\/05\/2018","name":"Dia do Trabalho","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-do-trabalho.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia do Trabalhador ou Dia Internacional dos Trabalhadores \u00e9 celebrado anualmente no dia 1\u00ba de Maio em numerosos pa\u00edses do mundo, sendo feriado no Brasil, em Portugal e em outros pa\u00edses.","type_code":"1"},{"date":"13\/05\/2018","name":"Dia das M\u00e3es","link":"","type":"Dia Convencional","description":"O Dia das M\u00e3es teve a sua origem no princ\u00edpio do s\u00e9culo XX, quando uma jovem norte-americana, Anna Jarvis, perdeu sua m\u00e3e e entrou em completa depress\u00e3o. Preocupadas com aquele sofrimento, algumas amigas tiveram a ideia de criar uma data para comemorar o dia das m\u00e3es.","type_code":"9"},{"date":"31\/05\/2018","name":"Corpus Christi","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/corpus-christi.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo no Pa\u00eds, mas Feriado Municipal em algumas cidades.. Corpus Christi, express\u00e3o latina que significa Corpo de Cristo, \u00e9 uma festa Crist\u00e3 realizada na quinta-feira seguinte ao domingo da Sant\u00edssima Trindade.","type_code":"4"},{"date":"12\/06\/2018","name":"Dia dos Namorados","link":"","type":"Dia Convencional","description":"O Dia dos Namorados ou Dia de S\u00e3o Valentim \u00e9 uma data comemorativa na qual se celebra a uni\u00e3o amorosa entre casais sendo comum a troca de cart\u00f5es e presentes.","type_code":"9"},{"date":"12\/08\/2018","name":"Dia dos Pais","link":"","type":"Dia Convencional","description":"Em 1909, nos Estados Unidos, Sonora Luise resolveu criar um dia dedicado aos pais, motivada pela admira\u00e7\u00e3o que sentia pelo seu pai, William Jackson Smart. O interesse pela data difundiu-se da cidade de Spokane para todo o Estado de Washington e para o Mundo.","type_code":"9"},{"date":"07\/09\/2018","name":"Independ\u00eancia do Brasil","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/independencia-do-brasil.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia da Indep\u00eancia do Brasil, oficialmente a data comemorada \u00e9 a de 7 de setembro de 1822, em que ocorreu o chamado \"Grito do Ipiranga\".","type_code":"1"},{"date":"20\/09\/2018","name":"Proc. Rep\u00fablica Rio Grandense","link":"","type":"Feriado Estadual","description":"Em 1835 foi desencadeada a Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, que manifestava o descontentamento da Prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro do Rio Grande com o governo regencial do Imp\u00e9rio do Brasil. O movimento culminou na proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Rio-Grandense.","type_code":"2","raw_description":"Em 1835 foi desencadeada a Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, que manifestava o descontentamento da Prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro do Rio Grande com o governo regencial do Imp\u00e9rio do Brasil. O movimento culminou na proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Rio-Grandense."},{"date":"12\/10\/2018","name":"Nossa Senhora Aparecida","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/nossa-senhora-aparecida.php","type":"Feriado Nacional","description":"Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o Aparecida \u00e9 a padroeira do Brasil. Sua festa \u00e9 celebrada em 12 de outubro, um feriado nacional desde que o Papa Jo\u00e3o Paulo II consagrou a Bas\u00edlica em 1980.","type_code":"1"},{"date":"15\/10\/2018","name":"Dia do Professor","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/docs\/dia-do-professor.html","type":"Facultativo","description":"FERIADO ESCOLAR - No dia 15 de outubro de 1827 (dia consagrado \u00e0 educadora Santa Teresa de \u00c1vila), o Imperador do Brasil, Pedro I,  baixou um Decreto Imperial que criou o Ensino Elementar no Brasil. Pelo decreto, \"todas as cidades, vilas e lugarejos teriam suas escolas de primeiras letras\"","type_code":"4"},{"date":"17\/10\/2018","name":"Dia do Com\u00e9rcio","link":"","type":"Dia Convencional","description":"Comemora\u00e7\u00e3o do dia do com\u00e9rcio. Em algumas cidades do Brasil o com\u00e9rcio poder\u00e1 fechar, dependendo de acordos entre os sindicatos e patr\u00f5es.","type_code":"9"},{"date":"28\/10\/2018","name":"Dia do Servidor P\u00fablico","link":"","type":"Facultativo","description":"O dia do servidor p\u00fablico \u00e9 feriado apenas para funcion\u00e1rios p\u00fablicos.","type_code":"4"},{"date":"02\/11\/2018","name":"Dia de Finados","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-de-finados.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia de Finados ou Dia dos Fi\u00e9is Defuntos, (conhecido ainda como Dia dos Mortos no M\u00e9xico), \u00e9 celebrado pela Igreja Cat\u00f3lica no dia 2 de novembro e \u00e9 Feriado Nacional.","type_code":"1"},{"date":"15\/11\/2018","name":"Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/proclamacao-da-republica.php","type":"Feriado Nacional","description":"A Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica foi um levante pol\u00edtico-militar ocorrido em 15 de novembro de 1889 que instaurou a forma Republicana Federativa Presidencialista de governo no Brasil, derrubando a Monarquia e, por conseguinte, o imperador dom Pedro II.","type_code":"1"},{"date":"20\/11\/2018","name":"Consci\u00eancia Negra","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/consciencia-negra.php","type":"Dia Convencional","description":"Apesar de ser comemorado em todo o territ\u00f3rio nacional, conforme indica a Lei Federal n\u00ba 12.519, de 10 de novembro de 2011, o Dia Nacional de Zumbi e da Consci\u00eancia Negra n\u00e3o \u00e9 feriado. No entanto, alguns munic\u00edpios decretam feriado municipal neste dia.","type_code":"9"},{"date":"25\/12\/2018","name":"Natal","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/natal.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Natal \u00e9 comemorado anualmente em 25 de Dezembro. Originalmente destinado a celebrar o nascimento anual do Deus Sol no solst\u00edcio de inverno, foi adaptado pela Igreja Cat\u00f3lica no 3o s\u00e9culo d.C., para permitir a convers\u00e3o dos povos pag\u00e3os sob o dom\u00ednio do Imp\u00e9rio Romano, passando a comemorar o nascimento de Jesus de Nazar\u00e9.","type_code":"1"}];
	data["gramado"] = [{"date":"01\/01\/2018","name":"Ano Novo","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/ano-novo.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Ano-Novo ou R\u00e9veillon \u00e9 um evento que acontece quando uma cultura celebra o fim de um ano e o come\u00e7o do pr\u00f3ximo. A celebra\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 tamb\u00e9m chamada R\u00e9veillon, termo oriundo do verbo franc\u00eas r\u00e9veiller, que em portugu\u00eas significa DESPERTAR","type_code":"1"},{"date":"12\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo, ou seja, cabe \u00e0s empresas e org\u00e3o p\u00fablicos decidirem se trabalhar\u00e3o ou n\u00e3o.","type_code":"4"},{"date":"13\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Carnaval N\u00c3O \u00e9 um feriado oficial, \u00e9 Ponto Facultativo, ou seja, cabe \u00e0s empresas e org\u00e3o p\u00fablicos decidirem se trabalhar\u00e3o ou n\u00e3o.","type_code":"4"},{"date":"14\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo at\u00e9 \u00e0s 14h.","type_code":"4"},{"date":"30\/03\/2018","name":"Sexta-Feira Santa","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/sexta-feira-santa.php","type":"Feriado Nacional","description":"Tamb\u00e9m chamada de \"Sexta Feira da Paix\u00e3o\" \u00e9 a sexta-feira que ocorre antes do domingo de P\u00e1scoa, e \u00e9 o dia que os crist\u00e3os lembram da crucifica\u00e7\u00e3o de Cristo.","type_code":"1"},{"date":"01\/04\/2018","name":"P\u00e1scoa","link":"","type":"Dia Convencional","description":"A P\u00e1scoa \u00e9 um evento religioso crist\u00e3o, normalmente considerado pelas igrejas ligadas a esta corrente religiosa como a maior e a mais importante festa da Cristandade. Na P\u00e1scoa os crist\u00e3os celebram a Ressurrei\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo depois da sua morte.","type_code":"9"},{"date":"21\/04\/2018","name":"Dia de Tiradentes","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-de-tiradentes.php","type":"Feriado Nacional","description":"Joaquim Jos\u00e9 da Silva Xavier, o Tiradentes foi um dentista, tropeiro, minerador, comerciante, militar e ativista pol\u00edtico. \u00c9 reconhecido como m\u00e1rtir da Inconfid\u00eancia Mineira e her\u00f3i nacional. O dia de sua execu\u00e7\u00e3o, 21 de abril, \u00e9 feriado nacional.","type_code":"1"},{"date":"01\/05\/2018","name":"Dia do Trabalho","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-do-trabalho.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia do Trabalhador ou Dia Internacional dos Trabalhadores \u00e9 celebrado anualmente no dia 1\u00ba de Maio em numerosos pa\u00edses do mundo, sendo feriado no Brasil, em Portugal e em outros pa\u00edses.","type_code":"1"},{"date":"13\/05\/2018","name":"Dia das M\u00e3es","link":"","type":"Dia Convencional","description":"O Dia das M\u00e3es teve a sua origem no princ\u00edpio do s\u00e9culo XX, quando uma jovem norte-americana, Anna Jarvis, perdeu sua m\u00e3e e entrou em completa depress\u00e3o. Preocupadas com aquele sofrimento, algumas amigas tiveram a ideia de criar uma data para comemorar o dia das m\u00e3es.","type_code":"9"},{"date":"31\/05\/2018","name":"Corpus Christi","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/corpus-christi.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo no Pa\u00eds, mas Feriado Municipal em algumas cidades.. Corpus Christi, express\u00e3o latina que significa Corpo de Cristo, \u00e9 uma festa Crist\u00e3 realizada na quinta-feira seguinte ao domingo da Sant\u00edssima Trindade.","type_code":"4"},{"date":"12\/06\/2018","name":"Dia dos Namorados","link":"","type":"Dia Convencional","description":"O Dia dos Namorados ou Dia de S\u00e3o Valentim \u00e9 uma data comemorativa na qual se celebra a uni\u00e3o amorosa entre casais sendo comum a troca de cart\u00f5es e presentes.","type_code":"9"},{"date":"12\/08\/2018","name":"Dia dos Pais","link":"","type":"Dia Convencional","description":"Em 1909, nos Estados Unidos, Sonora Luise resolveu criar um dia dedicado aos pais, motivada pela admira\u00e7\u00e3o que sentia pelo seu pai, William Jackson Smart. O interesse pela data difundiu-se da cidade de Spokane para todo o Estado de Washington e para o Mundo.","type_code":"9"},{"date":"07\/09\/2018","name":"Independ\u00eancia do Brasil","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/independencia-do-brasil.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia da Indep\u00eancia do Brasil, oficialmente a data comemorada \u00e9 a de 7 de setembro de 1822, em que ocorreu o chamado \"Grito do Ipiranga\".","type_code":"1"},{"date":"20\/09\/2018","name":"Proc. Rep\u00fablica Rio Grandense","link":"","type":"Feriado Estadual","description":"Em 1835 foi desencadeada a Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, que manifestava o descontentamento da Prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro do Rio Grande com o governo regencial do Imp\u00e9rio do Brasil. O movimento culminou na proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Rio-Grandense.","type_code":"2","raw_description":"Em 1835 foi desencadeada a Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, que manifestava o descontentamento da Prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro do Rio Grande com o governo regencial do Imp\u00e9rio do Brasil. O movimento culminou na proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Rio-Grandense."},{"date":"12\/10\/2018","name":"Nossa Senhora Aparecida","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/nossa-senhora-aparecida.php","type":"Feriado Nacional","description":"Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o Aparecida \u00e9 a padroeira do Brasil. Sua festa \u00e9 celebrada em 12 de outubro, um feriado nacional desde que o Papa Jo\u00e3o Paulo II consagrou a Bas\u00edlica em 1980.","type_code":"1"},{"date":"15\/10\/2018","name":"Dia do Professor","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/docs\/dia-do-professor.html","type":"Facultativo","description":"FERIADO ESCOLAR - No dia 15 de outubro de 1827 (dia consagrado \u00e0 educadora Santa Teresa de \u00c1vila), o Imperador do Brasil, Pedro I,  baixou um Decreto Imperial que criou o Ensino Elementar no Brasil. Pelo decreto, \"todas as cidades, vilas e lugarejos teriam suas escolas de primeiras letras\"","type_code":"4"},{"date":"17\/10\/2018","name":"Dia do Com\u00e9rcio","link":"","type":"Dia Convencional","description":"Comemora\u00e7\u00e3o do dia do com\u00e9rcio. Em algumas cidades do Brasil o com\u00e9rcio poder\u00e1 fechar, dependendo de acordos entre os sindicatos e patr\u00f5es.","type_code":"9"},{"date":"28\/10\/2018","name":"Dia do Servidor P\u00fablico","link":"","type":"Facultativo","description":"O dia do servidor p\u00fablico \u00e9 feriado apenas para funcion\u00e1rios p\u00fablicos.","type_code":"4"},{"date":"02\/11\/2018","name":"Dia de Finados","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-de-finados.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia de Finados ou Dia dos Fi\u00e9is Defuntos, (conhecido ainda como Dia dos Mortos no M\u00e9xico), \u00e9 celebrado pela Igreja Cat\u00f3lica no dia 2 de novembro e \u00e9 Feriado Nacional.","type_code":"1"},{"date":"15\/11\/2018","name":"Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/proclamacao-da-republica.php","type":"Feriado Nacional","description":"A Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica foi um levante pol\u00edtico-militar ocorrido em 15 de novembro de 1889 que instaurou a forma Republicana Federativa Presidencialista de governo no Brasil, derrubando a Monarquia e, por conseguinte, o imperador dom Pedro II.","type_code":"1"},{"date":"20\/11\/2018","name":"Consci\u00eancia Negra","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/consciencia-negra.php","type":"Dia Convencional","description":"Apesar de ser comemorado em todo o territ\u00f3rio nacional, conforme indica a Lei Federal n\u00ba 12.519, de 10 de novembro de 2011, o Dia Nacional de Zumbi e da Consci\u00eancia Negra n\u00e3o \u00e9 feriado. No entanto, alguns munic\u00edpios decretam feriado municipal neste dia.","type_code":"9"},{"date":"25\/12\/2018","name":"Natal","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/natal.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Natal \u00e9 comemorado anualmente em 25 de Dezembro. Originalmente destinado a celebrar o nascimento anual do Deus Sol no solst\u00edcio de inverno, foi adaptado pela Igreja Cat\u00f3lica no 3o s\u00e9culo d.C., para permitir a convers\u00e3o dos povos pag\u00e3os sob o dom\u00ednio do Imp\u00e9rio Romano, passando a comemorar o nascimento de Jesus de Nazar\u00e9.","type_code":"1"}];
	data["passo_fundo"] = [{"date":"01\/01\/2018","name":"Ano Novo","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/ano-novo.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Ano-Novo ou R\u00e9veillon \u00e9 um evento que acontece quando uma cultura celebra o fim de um ano e o come\u00e7o do pr\u00f3ximo. A celebra\u00e7\u00e3o do evento \u00e9 tamb\u00e9m chamada R\u00e9veillon, termo oriundo do verbo franc\u00eas r\u00e9veiller, que em portugu\u00eas significa DESPERTAR","type_code":"1"},{"date":"12\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo, ou seja, cabe \u00e0s empresas e org\u00e3o p\u00fablicos decidirem se trabalhar\u00e3o ou n\u00e3o.","type_code":"4"},{"date":"13\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Carnaval N\u00c3O \u00e9 um feriado oficial, \u00e9 Ponto Facultativo, ou seja, cabe \u00e0s empresas e org\u00e3o p\u00fablicos decidirem se trabalhar\u00e3o ou n\u00e3o.","type_code":"4"},{"date":"14\/02\/2018","name":"Carnaval","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/carnaval.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo at\u00e9 \u00e0s 14h.","type_code":"4"},{"date":"30\/03\/2018","name":"Sexta-Feira Santa","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/sexta-feira-santa.php","type":"Feriado Nacional","description":"Tamb\u00e9m chamada de \"Sexta Feira da Paix\u00e3o\" \u00e9 a sexta-feira que ocorre antes do domingo de P\u00e1scoa, e \u00e9 o dia que os crist\u00e3os lembram da crucifica\u00e7\u00e3o de Cristo.","type_code":"1"},{"date":"01\/04\/2018","name":"P\u00e1scoa","link":"","type":"Dia Convencional","description":"A P\u00e1scoa \u00e9 um evento religioso crist\u00e3o, normalmente considerado pelas igrejas ligadas a esta corrente religiosa como a maior e a mais importante festa da Cristandade. Na P\u00e1scoa os crist\u00e3os celebram a Ressurrei\u00e7\u00e3o de Jesus Cristo depois da sua morte.","type_code":"9"},{"date":"21\/04\/2018","name":"Dia de Tiradentes","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-de-tiradentes.php","type":"Feriado Nacional","description":"Joaquim Jos\u00e9 da Silva Xavier, o Tiradentes foi um dentista, tropeiro, minerador, comerciante, militar e ativista pol\u00edtico. \u00c9 reconhecido como m\u00e1rtir da Inconfid\u00eancia Mineira e her\u00f3i nacional. O dia de sua execu\u00e7\u00e3o, 21 de abril, \u00e9 feriado nacional.","type_code":"1"},{"date":"01\/05\/2018","name":"Dia do Trabalho","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-do-trabalho.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia do Trabalhador ou Dia Internacional dos Trabalhadores \u00e9 celebrado anualmente no dia 1\u00ba de Maio em numerosos pa\u00edses do mundo, sendo feriado no Brasil, em Portugal e em outros pa\u00edses.","type_code":"1"},{"date":"13\/05\/2018","name":"Dia das M\u00e3es","link":"","type":"Dia Convencional","description":"O Dia das M\u00e3es teve a sua origem no princ\u00edpio do s\u00e9culo XX, quando uma jovem norte-americana, Anna Jarvis, perdeu sua m\u00e3e e entrou em completa depress\u00e3o. Preocupadas com aquele sofrimento, algumas amigas tiveram a ideia de criar uma data para comemorar o dia das m\u00e3es.","type_code":"9"},{"date":"31\/05\/2018","name":"Corpus Christi","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/corpus-christi.php","type":"Facultativo","description":"Ponto Facultativo no Pa\u00eds, mas Feriado Municipal em algumas cidades.. Corpus Christi, express\u00e3o latina que significa Corpo de Cristo, \u00e9 uma festa Crist\u00e3 realizada na quinta-feira seguinte ao domingo da Sant\u00edssima Trindade.","type_code":"4"},{"date":"12\/06\/2018","name":"Dia dos Namorados","link":"","type":"Dia Convencional","description":"O Dia dos Namorados ou Dia de S\u00e3o Valentim \u00e9 uma data comemorativa na qual se celebra a uni\u00e3o amorosa entre casais sendo comum a troca de cart\u00f5es e presentes.","type_code":"9"},{"date":"12\/08\/2018","name":"Dia dos Pais","link":"","type":"Dia Convencional","description":"Em 1909, nos Estados Unidos, Sonora Luise resolveu criar um dia dedicado aos pais, motivada pela admira\u00e7\u00e3o que sentia pelo seu pai, William Jackson Smart. O interesse pela data difundiu-se da cidade de Spokane para todo o Estado de Washington e para o Mundo.","type_code":"9"},{"date":"07\/09\/2018","name":"Independ\u00eancia do Brasil","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/independencia-do-brasil.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia da Indep\u00eancia do Brasil, oficialmente a data comemorada \u00e9 a de 7 de setembro de 1822, em que ocorreu o chamado \"Grito do Ipiranga\".","type_code":"1"},{"date":"20\/09\/2018","name":"Proc. Rep\u00fablica Rio Grandense","link":"","type":"Feriado Estadual","description":"Em 1835 foi desencadeada a Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, que manifestava o descontentamento da Prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro do Rio Grande com o governo regencial do Imp\u00e9rio do Brasil. O movimento culminou na proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Rio-Grandense.","type_code":"2","raw_description":"Em 1835 foi desencadeada a Revolu\u00e7\u00e3o Farroupilha, que manifestava o descontentamento da Prov\u00edncia de S\u00e3o Pedro do Rio Grande com o governo regencial do Imp\u00e9rio do Brasil. O movimento culminou na proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Rio-Grandense."},{"date":"12\/10\/2018","name":"Nossa Senhora Aparecida","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/nossa-senhora-aparecida.php","type":"Feriado Nacional","description":"Nossa Senhora da Concei\u00e7\u00e3o Aparecida \u00e9 a padroeira do Brasil. Sua festa \u00e9 celebrada em 12 de outubro, um feriado nacional desde que o Papa Jo\u00e3o Paulo II consagrou a Bas\u00edlica em 1980.","type_code":"1"},{"date":"15\/10\/2018","name":"Dia do Professor","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/docs\/dia-do-professor.html","type":"Facultativo","description":"FERIADO ESCOLAR - No dia 15 de outubro de 1827 (dia consagrado \u00e0 educadora Santa Teresa de \u00c1vila), o Imperador do Brasil, Pedro I,  baixou um Decreto Imperial que criou o Ensino Elementar no Brasil. Pelo decreto, \"todas as cidades, vilas e lugarejos teriam suas escolas de primeiras letras\"","type_code":"4"},{"date":"17\/10\/2018","name":"Dia do Com\u00e9rcio","link":"","type":"Dia Convencional","description":"Comemora\u00e7\u00e3o do dia do com\u00e9rcio. Em algumas cidades do Brasil o com\u00e9rcio poder\u00e1 fechar, dependendo de acordos entre os sindicatos e patr\u00f5es.","type_code":"9"},{"date":"28\/10\/2018","name":"Dia do Servidor P\u00fablico","link":"","type":"Facultativo","description":"O dia do servidor p\u00fablico \u00e9 feriado apenas para funcion\u00e1rios p\u00fablicos.","type_code":"4"},{"date":"02\/11\/2018","name":"Dia de Finados","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/dia-de-finados.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Dia de Finados ou Dia dos Fi\u00e9is Defuntos, (conhecido ainda como Dia dos Mortos no M\u00e9xico), \u00e9 celebrado pela Igreja Cat\u00f3lica no dia 2 de novembro e \u00e9 Feriado Nacional.","type_code":"1"},{"date":"15\/11\/2018","name":"Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/proclamacao-da-republica.php","type":"Feriado Nacional","description":"A Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica foi um levante pol\u00edtico-militar ocorrido em 15 de novembro de 1889 que instaurou a forma Republicana Federativa Presidencialista de governo no Brasil, derrubando a Monarquia e, por conseguinte, o imperador dom Pedro II.","type_code":"1"},{"date":"20\/11\/2018","name":"Consci\u00eancia Negra","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/consciencia-negra.php","type":"Dia Convencional","description":"Apesar de ser comemorado em todo o territ\u00f3rio nacional, conforme indica a Lei Federal n\u00ba 12.519, de 10 de novembro de 2011, o Dia Nacional de Zumbi e da Consci\u00eancia Negra n\u00e3o \u00e9 feriado. No entanto, alguns munic\u00edpios decretam feriado municipal neste dia.","type_code":"9"},{"date":"08\/12\/2018","name":"Feriado Municipal","link":"","type":"Feriado Municipal","description":"","type_code":3,"raw_description":""},{"date":"25\/12\/2018","name":"Natal","link":"http:\/\/www.calendario.com.br\/feriados-nacionais\/natal.php","type":"Feriado Nacional","description":"O Natal \u00e9 comemorado anualmente em 25 de Dezembro. Originalmente destinado a celebrar o nascimento anual do Deus Sol no solst\u00edcio de inverno, foi adaptado pela Igreja Cat\u00f3lica no 3o s\u00e9culo d.C., para permitir a convers\u00e3o dos povos pag\u00e3os sob o dom\u00ednio do Imp\u00e9rio Romano, passando a comemorar o nascimento de Jesus de Nazar\u00e9.","type_code":"1"}];

	var cidades = ["caxias","rio_grande","dois_irmaos","porto_alegre","erechim","gramado","passo_fundo"];
	var feriados = data;
	
	var cidades = [
		{nome: "DOIS_IRMAOS", cor: "rgb(0, 0, 0)"}, 
		{nome: "ERECHIM", cor: "rgb(9, 157, 255)"},
		{nome: "PASSO_FUNDO", cor: "rgb(235, 199, 0)"},
		{nome: "PORTO_ALEGRE", cor: "rgb(236, 4, 4)"},
		{nome: "RIO_GRANDE", cor: "rgb(243, 47, 155)"}
	];
	var feriados = [];

	function getFeriados(cidade, data){
		if(data && data.match(/\d{4}-\d{2}-\d{2}/)){
			return filtrarData(data, feriados[cidade])
		}
		return feriados[cidade];
	}

	function filtrarData(data, feriados){
		data = new Date(data);
		arrFeriados = [];

		feriados.forEach(feriado => {
			var dataFeriado = feriado.date.split('/');		
			dataFeriado = new Date(dataFeriado[2], dataFeriado[1]-1, dataFeriado[0]);
		
			if(data < dataFeriado){
				arrFeriados.push(feriado);
			}
		});
		
		return arrFeriados;
	}

	(function(){
		var ano = '2018';
		var estado = 'RS'; 
		var token = 'YmF0dWNhT3J1bkBnbWFpbC5jb20maGFzaD05NzQ4NjA3NQ';

		cidades.forEach(function(cidade){
			var url = 'https://api.calendario.com.br/?json=true&ano='+ano+'&estado='+estado+'&cidade='+cidade.nome+'&token='+token;

			var xhttp = new XMLHttpRequest();
			
			xhttp.onreadystatechange = function() {
				if (this.readyState == 4 && this.status == 200) {
					var data = JSON.parse(this.responseText);
					feriados[cidade.nome] = data; 
				}
			};

			xhttp.open("GET", url, true);
			xhttp.send();
		});
	})();
	return {
		filtrarData: filtrarData,
		feriados: feriados, 
		getFeriados: getFeriados,
		cidades: cidades
	};
})();